\newcommand{\ReportSection}[4]{%
    \section{#1}  % First argument is the section title
    \label{sec:#1}
    #2
    \subsection{Reporte}
    \label{subsec:report#1}
    #3
    \subsection{Competencias}
    \label{subsec:competences#1}
    #4
}




\chapter{Reporte de tareas}
\label{ch:taskReport}

En este capítulo se describirá las tareas realizadas en cada parte de las prácticas, lo que se ha aprendido de ellas y como complementan las competencias cursadas en el grado de Ingeniería Aeroespacial de la UCLM.

%\ReportSection{Título Sección}{Intruccion}{Reporte}{Competencias}

\ReportSection
{SoftSkills}{}
{
    Durante esta parte de las prácticas se trabajó con el departamento de recursos humanos, en concreto con Leticia Llamazares y el director del departamento, Pierre Morel.
    Se comenzó por presentar el curso con su cronograma, el personal que nos lo impartiría y lo que se esperaba de nosotros.
    Tras esto, se comenzó a explorar el concepto de Autoconocimiento DISC, que consiste en un test personal capaz de categorizarte según tu personalidad. Con este conocimiento se pretende ser consciente de tus inclinaciones de conducta, así como la de los demás, de forma que te puedas adaptar dependiendo de la situación, facilitando la comunicación.
    
    Además, se realizaron presentaciones de prueba para evaluar y corregir fallos a la hora de expresarse y ganar atención del público.
    
    Finalmente se discutieron técnicas de brainstorming para incentivar la aportación de ideas nuevas, evitar estancamienos y, posteriormente, filtrar los resultados.
    
    Lo aprendido durante este periodo se espera que se ponga en uso en la presentación de proyecto en el cierre de las prácticas.
    
}
{
    Se considera que lo aprendido en este periodo expande las competencias que se pretenden enseñar en la universidad con la asignación de trabajos en grupos y presentaciones, aunque de forma más específica a un sector empresarial, donde mantener un buen ambiente laboral y ser capaz de tratar con desconocidos sin que suponga un impedimento.
}

\ReportSection
{KNX, ETS y Catálogo}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Electrónica Básica}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Programación C}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Código limpio y Patrones de diseño}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Software embebido}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Pruebas y Testing}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Evaluación}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}

\ReportSection
{Udemy}{}
{
    Test
}
{
    Prueba
}
